# База вопросов, вариантов ответов и отметки правильного ответа 
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Музыкальный инструмент', 'Тип данных', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['float', 'int', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Для чего используется библиотека NumPy?',
        'options': ['Создание графического интерфейса', 'Парсинг веб-страниц', 'Работа с массивами и матрицами', 'Работа с базами данных'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое нейронная сеть в машинном обучении?',
        'options': ['Тип компьютерной сети', 'Способ хранения данных', 'Протокол передачи данных', 'Математическая модель'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для создания циклов в Python?',
        'options': ['for', 'import', 'def', 'if'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое TensorFlow?',
        'options': ['Тип данных в Python', 'Библиотека для машинного обучения', 'Модуль для работы со временем', 'Фреймворк для веб-разработки'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для обучения модели в Scikit-learn?',
        'options': ['train()', 'execute()', 'learn()', 'fit()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что делает функция range() в Python?',
        'options': ['Определяет диапазон переменных', 'Задает радиус действия функции', 'Рассчитывает расстояние между точками', 'Генерирует последовательность чисел'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое Keras в контексте нейронных сетей?',
        'options': ['Тип нейронной архитектуры', 'Высокоуровневый API', 'Алгоритм оптимизации', 'Низкоуровневый язык программирования'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как импортировать модуль в Python?',
        'options': ['include module_name', 'import module_name', 'require module_name', 'load module_name'],
        'correct_option': 1
    }]